國安法一過香港環保ngo好多人都會比人拉

在失聯多日後，25歲湖南長沙曙光環保發起人劉曙﹐周一（10日）被長沙市國安局以反間諜的名義拘留。本台記者獲悉，當局對多為90後曙光環保下手的原因，系此前該公益組織進行了大量的環境污染狀況調查，並將檢測的數據公之於眾。（黃小山/林樂同 報道）
據知情人發來的一份長沙國安局行政拘留決定書顯示，劉曙系被長沙市國家安全局抓走，並於周一被以“泄露反間諜工作的國家秘密”為由，處以拘留10日。
本台記者致電一位熟知當地情況的知情人士，據他透露，劉曙被抓，系國安局認為她披露的檢測數據，是泄露的國家機密。
他說：只是從間接了解到一些情況，可能就是說，他們認為是泄露了一些數據，環境污染的一些數據，然後被審查，認為是反間諜。如果這個情況屬實的話，這是一種對人權的一個嚴重的侵犯，因為不涉及任何國家的重大軍事機密，或者是其他的一些重大機密，隨意把她定為這類案件的話，那真的是對言論自由的一個非常嚴重的事件。
該知情人還表示，當局擔心污染的真相會引起公眾的憤怒，因此，政府將污染的實際狀況都列為國家秘密不予公開。現在官方動不動就拿國家安全說事。律師維權都可以被當成是煽動顛覆，劉曙被“反間諜”在現在這種狀況下也很正常。
而本台記者查閱“曙光環保”的相關記錄也發現，3年來，劉曙及曙光環保已遭遇多次威脅。而在今年1月5日的一篇文章裡，劉曙也披露，公益環境的自由度大幅下降，部分工作只能委婉周旋，尋找生機。
本台記者致電長沙市國家安全局，試圖了解劉曙被抓一事，但該局的電話一直無人接聽。
劉曙先是被發現失蹤﹐據環保界的人士在微信透露，劉曙此前有信息都會很快回覆﹐但多日來，他已經聯系不上劉曙，其手機無法打通，而發信息和網絡留言也都不見回覆。其一手創立的民間NGO“長沙曙光環保”的內部工作人員也找不到她。
失聯前，劉曙曾表示假期後將到北京見面，說說工作中的困境。
本台記者亦聯繫上“長沙曙光環保”的工作人員劉紅麗，她稱，她已經知道劉曙的下落，但她不方便對記者說什麼。目前，“曙光環保”內部也正在協調，她希望大家冷靜，等待“曙光環保”官方消息。
她說：我知道她在哪裡。她的電話打不通，我希望大家冷靜一點，等我們的官方消息好嗎？我實話跟你說，如果你是媒體的話，我實在不方便跟你——就是說這些消息。我們這邊在溝通當中，好吧？我們自己內部會有溝通，內部會有溝通，我希望大家再等一等。
本台記者查詢後發現，多個於長沙曙光環保有關的網頁和官微也無法打開。而打開的一個官方博客，也只更新到今年5月。
劉曙，湖北鹹寧人，環保組織湖南曙光環保的理事長、發起人，也是國內環保界知名的90後公益人。2013年，她注冊成立了公益組織“曙光環保”，三年來，帶領的機構對湖南多地的嚴重污染進行了調查，走遍湖南多個村莊，取得了土壤及稻谷等164個樣品，進行了重金屬污染檢測。其中有一處土壤重金屬超標715倍的數據公布後，引發廣泛關注。

你都on9
香港班NGO係建制一部份黎
佢地負責放風推政府政策